.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Mephistopheles:

Мефистофель (`Mephistopheles <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=69>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Алый Сын (The Crimson Son)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`ПЗ`

Архидьявол Мефистофель был сформирован из пепла и пламени самого Ада, чтобы выражать волю этого плана.
Повелитель Ка́ины, восьмого слоя ада - коварный интриган и блестящий политик, быстро выражающий оскорбления, как явные, так и скрытые красноречием.
Мастер власти, закона и слов, он является создателем прославленных соглашений, известных как инфернальные контракты, сотворенных для проклятия смертных душ через их собственные амбиции.
Для него смертные не более чем источник силы для инфернального царства, но, тем не менее, у него есть последователи, разделяющие его склонность к силе закона и его лазейкам.


**Эдикты**: Осваивать законы и использовать их в своих интересах, давать возможность отчаявшимся, критиковать других завуалированной насмешкой

**Анафема**: Разорвать заключенный вами контракт, быть пойманным на нарушении закона

**Мировоззрение последователей**: ПЗ (LE)

**Царство**: Ка́ина (Ад)

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 75


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 124-125

**Божественная характеристика**: Интеллект или Харизма

**Божественный навык**: Обман

**Предпочитаемое оружие**: трезубец

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/glyph`,
:doc:`/lost_omens/Domain/knowledge`,
:doc:`/lost_omens/Domain/secrecy`,
:doc:`/lost_omens/Domain/tyranny`

**Божественная сила**: *ранящая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--m--Message-Rune`
| **2-й**: :ref:`spell--b--Blistering-Invective`
| **5-й**: :ref:`spell--s--Subconscious-Suggestion`





.. include:: /helpers/actions.rst